自學日文 識到日本朋友+女友 你問我答

自學左7-8年, 中間斷斷續續停下學下
除左去過日本讀語言學校3個月
基本上接近冇上過堂

唔睇動漫, 極少聽日文歌同睇劇
過左n1, 但仍覺得自己日文好廢
主要學日文方法係過左n5之後去識日本朋友同溝日本妹

君の名は

私の名前はリンガダです
よろしく

おいくつですか。
彼女と日本に住んでる?

所以我都覺得自己好廢

セックスを欲しいですか？

30です
彼女が香港に働いているので、香港に住んでます

美人だったら、いつもやりたいです。笑

今彼女は年いくつ？
何カップ

彼女は付き合ったから香港に来た?

私は熟女が好きだから、彼女が31
カップは内緒ですけど、巨乳じゃない

自學文法係咪好難

我識d簡單既字同語法
用文字勉強同日本人溝通到 （打機）

唔係好知跟住要點進步

いいえ、香港で出会った

始終冇上堂, 所以我覺得我自己文法廢

不過要進步最重要夠膽講, 文法發音對錯都唔重要, 越講會越順, 要溝通不難

但要再進一步, 就要學多d詞彙
不過因為我唔睇動漫, 唔聽歌, 唔睇劇
所以詞彙進步得好慢
近排開始睇youtube諗住學多d

咁你去語言學校有咩學

對我冇咩用
純粹在日語環境會熟習快d
同埋會提升講既自信

係香港點識日本朋友
自學n5~n4中

讀語言學校3個月 洗唔洗visa ?

當年用呢個網

香港人可留日90日免簽證
所以讀3個月就不用

夾夾埋埋用左幾多錢？

讀3個月幾錢?

學到幾多 ?

君、大根？

巴打睇av吳洗睇中文字幕

睇左十幾年動畫 淨係識聽識睇簡單日文

唔記得, 你可以直接send email去日本語言學校問

對我黎講, 學唔到咩
不過每個人唔同

そうと思います。笑

聽得明7成左右
真係投入好多

同埋識日文可以搵到好多小眾野

其實我覺得好多哈日d人日文都勁過我
包括讀, 聽, 寫

只不過唔夠膽講
好似d人唔夠膽講英文咁

そうだと思います

仲有見到有其他錯
自學就係有咁既問題

いま、日本に留学してるけど
早く日本語がペラペラになりたい！

または
そう思います

多謝改正
所以我日文程度只係叫做同朋友溝通到
但基本上在正式場合用敬語就好吃力

師兄, 學左幾耐

たくさん話せば、すぐに上手になると思う
今日本のどこ？

東京にいるよー、日本語学校で勉強してる
夏休みは来週月曜まで、毎日勉強しかしていなくて、早く学校に行きたいなぁ

東京にいる時に、上のサイトでlanguage exchange partnerを見つけた

やってみてください

同道中人

圖都冇張點信你

ありがとうございます！絶対大切に使っております

師兄試過同幾多個日本人一齊?

君、日本語苦手。

一用日文傾偈 個個連登仔都用晒驚語咁有禮貌

如果你明句日文, 會想我俾咩圖?

圖就冇, 可以俾段片你睇下
我同我日本fd一齊整左d youtube專門教只係男人有興趣的日文

我日文淨係識睇，但係完全講唔到聽唔到

はい、私は日本語が下手です

我估你讀呢方面能力比我強

兩三個啦

都係唔明送氣不送氣，清音濁音

認真, 你叫我講解我都要睇返...
不過如果你只係求溝通, 可以先SKIP左先

講講下就識

咁當初有咩誘因驅使你自學日文??

わたしはバスて学校へいきます

樓主有冇操過練習？想問吓如果學完大家學標準日文語嘅高中低再加埋時雨の町嘅日文blog之後可以睇咩書學?

搞唔掂片假名
見到都成日拼唔到
巴打當年點學

バスで?

いいサイトですね。紹介ありがとう

今香港にいるけど、このサイトを使える？

大學時去美國exchange, 想hea搵d唔需要寫paper的course讀
就因為咁, 而開始讀日文
讀下讀下覺得幾得意就繼續

所以我同其他哈日的日文學習者冇咩話題

I am a boy
I go to school by bus

有操呀, 為左過jlpt, 狂做練習得

合格不難, 但基礎就一定差
大家可自行考慮

死記完, 多聽多用

或者搵d自己有興趣野黎記
如果你係男, 希望幫到你

返去試吓先

なんだと！！！
若い日本妹は香港にいないでしょう

だますな！！！！
日本嬸しか見れない

使えると思うよ、ネットで言語交換できるよ

呢個係事實
在香港的後生日本女性唔太多

所以唔好太多幻想

以前日文MISS係日本妹

変な日本語しか書いちゃだめスレかな？
でも努力してるのは伝わった

覺唔覺得N1/N2係考記憶力同IQ多過日本語？
另外有無發現自己啲英文退步咗

你女朋友喺香港返咩工？
教日文？日商公司返公？

ごめんね
第一句唔係好明

係呀, 只要努力就傳達到意思
錯的話更好, 有人幫你改
學到新野先會進步
所以一定要夠膽講
加油

唔識答
只可以講考到n1n2都唔代表日文勁

我基本上每日都睇英文報導youtube, 所以英文唔覺退步

某香港航空公司空姐

溝架妹有咩心得分享 例如do and dont

其實同普通女仔一樣, 一定要大膽

因為日本女仔感覺更被動

男仔做主動好重要

建議可以睇下netflix的テラスホウス

呢套我估係半真人show, 你會睇到日男女點樣玩曖昧

自學日文，一堂都冇上過
hea學幾年就考到N2 (10年前)

利申: 一個日本朋友都冇識過
又極少去日本
唔知識日文黎做乜

你個日本妹係乜嘢縣

鹿兒島, 我下個月頭同佢去鹿兒島見佢媽(都係我第一次)

我諗住拍少少片放上youtube, 到時可以share下

我個人覺得鄉下好溝通d, 之前試過識一個石川

東京不了 ex東京好麻煩

點麻煩? 應該都唔會好痴身?

考試真係操卷就得

你當初點解學日文?

而家呢個係朋友介紹

不過介紹的朋友都係language exchange識的

你幾號見？ 我8，9號去見 半提親形式 如果你早過我 可唔可以比d tips我
我係著西裝 過夜 同佢老豆一間房果隻 好formal果隻

操卷考試，會唔會好多野背，e.g. 生字等等

我應該早過你, 但我唔係提親

唔係好formal咋, 到時可以分享下

不過我諗不用太緊張吧

以我所知 呢度見得家長都係有結婚打算先會做 唔係我地咁普通 我女朋友山口人 我地7號開始南下 （大阪住）如果你仲係鹿兒島 我會想搵你地見個面

屌又係你

係性格唔好

咁我確實係同我女友係有結婚打算

我諗未必有時間見面
我對日本地理唔熟, 唔知山口邊度, 不過鹿兒島係在日本本島最南, 你在大阪黎都要搭飛機wor
我記得有個youtuber叫ryu, 佢將佢提親片放左上youtube, 你可以睇下

佢果個唔太準確
山口係中國最南點 可以行路去9洲

真係唔知點解
細個聽動畫歌/砌模型接觸多
大個少少聽jpop jrock 好快會記得哂啲歌詞
去考試都只係為咗挑戰吓，多張cert旁吓身咁
連日本咁大個人都只係去過一次，冇乜特別大興趣去
我都唔明點解自己學日文零難度係有咩用

如果唔識日文溝唔溝到日本妹？
用英文溝通o唔ok？
佢哋會唔會一聽到英文就「不了」然後行開？
你同你個日本女友喺香港邊到識？
香港邊到多日本人聚集？

鹿兒島係九州最南, 唔搭飛機都要搭長途車或火車

你膽心咩呀?

其實學識左之後會搵到好多新機會

其實追女仔我覺得係大數法則

試得多總會成功, 差成功率大與小

如果你識日文, 接觸到的日本女仔數目咪多d
性格風趣識講野成功率咪高d,
其實咩國家女仔都一樣

朋友介紹, 但都係language exchange識的朋友

邊度聚集好似黃埔那邊多, 但我唔熟

靚唔靚女

想問樓主用咩網黎自學日文?